#   Deploy firebase


##  Introduction


*  C'est un outil qui permet de créer des applications mobiles et des sites internet en facilitant la gestion des bases de données et du deploiement.






##    Partie:1





###  Les étapes



a.  Aller sur le site de firebase




b.  Se connecter et ajouter un projet





c.  Sur Webstorm, ouvrir le terminal





d.  Saisir ```npm install-g firebase-tools```






e.  Saisir ```firebase--version```pour voir si firebase est accessible





f.  Créer un fichier qui sera a la racine du projet(page d'acceuil) en le nommant index.html






g.  Saisir ```firebase init hosting```dans le terminal






h.  S'il faut se connecter, saisir ```firebase login```






i.  Se connecter sur la fenêtre qui s'est ouverte







j. Selectionner le projet





k.  Saisir ./






l.  Répondre N aux deux prochaines questions





m.  firebase est initialisé




n.  Rajouter a firebase.json,package.json et package-lock.json




o.  Saisir ```firebase deploy```





p. Le site est en ligne (faire inspecter et cocher disable cache si le site ne fonctionne pas)




q.  En cas de problème avec le css et le js, il faut créer un dossier et y rajouter le bootstrap (dist) et le jquery (dist)





r.  Modifier les fichiers html avec le bon code





s.  Saisir firebase deploy

































